電腦random freeze求救

是咁的，小弟對電腦素來無研究，純粹打下機。一年前左右舊電腦壞咗，就決定換部好少少嘅玩下新作，於是叫朋友幫手砌咗部，spec如下：

CPU: Ryzen 2400G with Radeon Vega Graphics (3.6GHz, 6MB, 14nm)
Motherboard: ASRock AB350M Pro 4
Hard disk: WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM
PSU: Antec NEO ECO2 450
RAM: KLEVV BOLT Series DDR4 8GB 3000MHz*2

大概半年前起部機開始random咁freeze (唔係藍mon，係滑鼠郁都郁唔到，如果聽緊嘢就會好似卡住咁loop一陣然後無聲）。如果即刻重開，通常會入到桌面幾十秒再freeze，但係熄咗部機等一段時間再開就可以正常用一個鐘左右之後先再freeze。

朋友話可能係顯示卡有問題就比咗張GeForce GTX 750 Ti我但係裝完問題依然持續。亦試過裝linux，都照freeze，所以懷疑係hardware問題。

有無大師可以賜教，邊度壞嘅機率最高？
需要更多資料即管問小弟，不過小弟實在無乜電腦知識，講錯嘢唔好炮轟我

ram 插唔實???

唔會，啪到佢lock實咗

睇下有無過熱
重有試下熄boost

溫度通常三四十度左右
如果boost係指AMD CBS入面Zen Common Option入面嗰啲嘅話，啱啱disable咗，而家試下會唔會繼續freeze先，多謝巴打

唔係硬件的話,
有冇試過掃病毒??

我一月買左部腦都係咁
早兩日發現係ssd問題
換左第隻就無晒

就無事

用hdd檢查軟件 睇下係咪壞左

有，裝過唔少免費嘅掃毒軟件

9成9 harddisk 壞
換做ssd, 再加個4TB harddisk 擺AV

巴打點check到？

啱啱download咗CrystalDiskInfo都未unzip又freeze咗

得一隻hdd? 個c5同05應該紅晒 前幾個禮拜先壞左入東芝

唔知係唔係重開得太密而家係windows個loading screen度freeze

終於開到
佢話磁碟健康狀態良好

讀寫速度都無問題？ 如果唔關hdd事應該得返更新bios同重裝windows 正路就應該係hdd壞軌

bad sector 都會出"磁碟健康狀態良好"？??

似hdd問題，你部機樽頸都係hdd，建議你換ssd
無筆直既買隻WD green 240裝windows再買番隻seagate 1tb hdd

無筆直都唔好買WD green ssd
太垃圾,根本係大size usb

塊板有m2，咁買邊款好

唔係好識睇

之前有同樣問題，不過我華碩板
ai suite個program有memory overflow問題

有無咩方法confirm係hdd壞
小弟仲讀緊書無乜收入如果搞錯就要食幾個月方包

通常係ram問題
建議試下换左佢

我近來部機都係咁，而且多你一樣，有時早上開機後，幾分鐘會hang機；估係個hd有一個os或driver有問題，

你咪係自己砌機？

見過嘅砌機問題

機箱同電腦部 接觸到，有短路。有冇安裝好底板銅腳？

又見過 條硬碟線 輕微爛 換條線ok

不過你用一個鐘就freeze, 重開新又用多一陣，會否過熱，如硬碟位。你試打開機箱咁用電腦，令佢涼快啲。

hdtune 測一次讀取黎睇下

ram 行咩MHz ?

開住工作管理員望住咪知

朋友幫手

開工作管理員係freeze之前個下會見到磁碟升到100%

我之前都係咁,
最後整細番個XMP就無事, 你試試

2933

HD Tune Pro: WDC WD10EZEX-08WN4A0 Benchmark

Test capacity: full

Read transfer rate
Transfer Rate Minimum : 65.4 MB/s
Transfer Rate Maximum : 189.6 MB/s
Transfer Rate Average : 138.7 MB/s
Access Time : 17.1 ms
Burst Rate : 273.6 MB/s
CPU Usage : 1.5%

咁咪hdd 出事
突然有大量野write 就會lag

買隻ssd 喇屌

好似都係2933MHz

目測線同銅腳都無問題
溫度一般三四十度左右

拔左HDD
裝隻liunx 落usb 開機玩陣
睇下有冇事就知係咪HDD

之前試過用linux照freeze
不過無拆走HDD

入bios睇係咪設定咗自動超頻，把cpu,ram設定

屌，原來唔止我一個
打打下機死，問返隻game 間廠佢講我知我del咗先無事

我整撚左幾個月

一樣情況，係火牛壞左

原來係ai suite
我部機有時睇睇下netflix 會咁
試過換display ssd ram sata線 都一樣

多謝咁多位，小弟平平地買隻ssd試下會唔會繼續freeze

畀呢個問題困擾左我2年
轉左ssd, 換左新ram都只係好過一排
成日都係咁

最近我有類似問題

佢仲要係咁pop up話顯示卡驅動程式停止運作

6代intel u + amd 460

後黎拎左張卡番amd test, 又無問題喎

最後懷疑cpu壞左，send email同intel講

換左貨番黎就無題

唔知amd客服係點
但intel方便非相簡單， 同佢地講完佢地叫我搵野自己test
後黎我同倡講電腦我得一部無得test
可唔可以畀我送廠測試

後黎佢地就即刻安排換貨
只係同我講如果仲有問題就麻煩自己試下係咪壞其他野